GIT

ls - listado de archivos
cd Desktop - entrar a carpeta
cd .. - salir de carpeta
touch hellogit.py - crea un archivo python
git init - crea el repositorio en una ruta
git branch -m main - cambiar el nombre de la rama master a main
git status - ver el status del repositorio
git add hellogit-py - toma foto al archivo y lo guarda en stage
git add . - añade todos los ficheros que están pendientes
git commit -m "" - hace el commit y manda el mensaje
git log - verificar los cambios en repo
git log --graph - lo mismo de arriba pero cambia la visualización
git log --graph --pretty=oneline - lo mismo de arriba pero cambia la visualización
git log --graph --pretty=oneline --decorate --all --oneline - lo mismo de arriba pero cambia la visualización
git checkout hellogit2.py - vuelve a la foto anterior
git config --global alias.tree "log --graph --pretty=oneline --decorate --all --oneline" - crea un alias para resumir la línea
git diff - ver los cambios que han pasado sin hacer commit
git diff login - compara entre ramas
git reset --hard 7a000d8 -- elimina los commit siguientes y se queda en el hash seleccionado
git reflog - historial completo de interacciones que hicimos en el repo
a4571d0
git tag clase_1 - crea el tag clase_1 en el commit a donde está apuntando
git tag - lista todos los tags
git checkout tags/clase_1 - te mueve al tag seleccionado
git branch login - crea una rama nuevo con nombre login
git switch login - te mueve a la rama login
git merge main -press i, write your merge message, press esc, write :wq
git stash - commit temporal en el local que no afecta al árbol
git stash list - lista los stash
git stash pop - recupera lo que tenías cuando hiciste el stash
git stash drop - elimina el stash guardado
git branch -d login - elimina la rama login 

